習近平送給斯里蘭卡一筆20億元人民幣

習近平送給斯里蘭卡一筆20億元人民幣，約90億元台幣的大禮

大陸國家主席習近平近日再度扮演聖誕老公公，他送給斯里蘭卡一筆20億元人民幣，約90億元台幣的大禮。斯里蘭卡位在印度南邊，這項舉動也被視為大陸企圖擴大對印度鄰國的影響力。斯里蘭卡總統西里塞納表示，90億元資金可以用於任何他所想要的計劃，他要向大陸大使提案，在全國每個選區建造房屋。

習近平送給斯里蘭卡一筆20億元人民幣，約90億元台幣的大禮。（圖／CCTV）

斯里蘭卡是大陸「一帶一路」計劃的夥伴之一，但大陸在斯里蘭卡的建設項目卻引起當地反彈聲浪，斯里蘭卡先前曾向大陸大幅舉債貸款，興建戰略位置重要的漢班托塔港(Hambantota)，此外也有一座在大陸援助下興建的漢班托塔國際機場，但卻被認為是「世界最空盪機場」。

大陸在斯里蘭卡的建設項目引起當地反彈聲浪。（圖／CGTN）

曬錢

這兩大計劃都是在前總統拉賈派克薩(Mahinda Rajapaksa)任內進行，《紐約時報》曾報導，大陸國營的大陸港灣工程有限責任公司曾給了拉賈派克薩760萬美元(約2.3億元台幣)競選經費，但被視為親中的拉賈派克薩在2015年大選中仍不敵西里塞納而敗選。

目前斯里蘭卡積欠多間大陸國營企業的債務，已多達80億美元(約2456億元台幣)，雖然前總統拉賈派克薩已敗選下臺，但西里塞納新政府卻難以償還他任內積欠的債務，與大陸進行了數月談判後，交出了漢班托塔港以及港口周圍1萬5000英畝的土地，租期長達99年

斯里蘭卡積欠多間大陸國營企業的債務，已多達80億美元(約2456億元台幣)。（圖／CGTN）

而在外界看來，這次大陸撥款20億元人民幣(約90億元台幣)給斯里蘭卡，加上之前得到的債務協商，因此被公認為是大陸的「一帶一路」戰略佈局，迫使小國因為無法承受巨大債務，只好屈居大陸勢力之下，而且大陸得到漢班托塔港以及周圍土地，使得大陸得以控制距印度海岸只有幾百哩的大片區域。

大陸國家主席習近平日前宣布，將提供200億美元(約新台幣6000億元)，給阿拉伯國家作為貸款，實踐產業振興計畫，另外也將跟阿拉伯國家探討實施總額為人民幣10億元的項目，支持有關國家「維穩能力」建設。儘管先前才被披露遭巴基斯坦脅迫討錢，但習近平看起來還是老神在在，絲毫不受任何影響，強調「一帶一路」建設將全面帶動中阿關係發展，未來也將繼續推進。

大陸將貸款6000億元給阿拉伯國家。（圖／Ruptly）

（賓賓悲歌）開空頭票投資240億 菲律賓覺醒：我們被中國利用了

計劃通

又再呃多次

根據《新華社》報導，習近平宣布，大陸將設立「以產業振興帶動經濟重建專項計劃」，提供200億美元貸款額度，同有重建需求的國家加強合作，按照商業化原則推進就業面廣、促穩效益好的項目。

習近平日前發表演說。（圖／CCTV）

此外，大陸將再向敘利亞、葉門、約旦、黎巴嫩等國，提供人民幣6億元(約新台幣27億元)的援助，用於當地人道主義和重建事業，大陸除了表示要積極推動油氣合作以及低碳能源合作外，也強調擴大進口和鼓勵外商投資，是阿拉伯國家的機會。

大陸將再向敘利亞、葉門、約旦、黎巴嫩等國，提供資金援助。（圖／Ruptly）

在人員交流方面，未來3年，大陸將再從阿拉伯國家邀請100名青年創新領袖、200名青年科學家、300名科技人員，以及100名宗教人士、600名政黨領導人訪問大陸，再為阿拉伯國家提供1萬個各類培訓名額，並派遣500名醫療隊員。

未來人員交流也是大陸與阿拉伯之間的重要發展事項。（圖／Ruptly）

只是大陸為強推一帶一路，不惜將大量資金投入其他國家，後續是否會產生正面效應，亦或是會再有像巴基斯坦一樣的國家，逼迫大陸繼續借他們錢，以及對大陸的財政會不會產生負擔，這些都值得我們繼續觀察下去

支持習帝組成聯盟對抗歐美日邪惡帝國

送就送英金啦，人民幣，反正都係印出來

美金

而家興玩經濟殖民

快d找左賓賓條數先啦

中國自己啲山區係咪無曬？
執柒樂施會啲支那山區廣告啦人地明明大把錢
睇唔起 我的國？

比我婬民幣，有撚用咩！

有誠意嘅！
就比美金啦！

廿億陰司紙

陰司紙

又再多一個雷曼苦主

迫對方用番強國既資源，強國既公司
可以用債務控制對方，又可以輸出產能過盛

送廿億俾人都唔俾自己山區兒童

錢照袋 同美國繼續frd

中國國家主席習近平10日出席「中國－阿拉伯國家合作論壇第八屆部長級會議」時宣布，中方將設立「以產業振興帶動經濟重建專項計畫」，總計將提供200億美元貸款額度，並與有重建需求的國家加強合作。

哩單先戇鳩
油佬大把錢, 以為借200億美元可以拉攏人哋同你反美??

既然咁有米, 點解林鄭仲要打劫香港庫房1000萬美金去亞投行？

強國人眼見共產黨成日出外派錢都唔花嚮國內民生好眼火爆，但又敢怒不敢言，兩pair好perfect match

香港送中國1000億高鐵

唔認數咪得 on99

中國d所謂盟友，全部都係窮親戚

對內就cut老人退休金，拖欠公務員薪金。國內經濟已經出現問題，但為左面子仍然可以瘋狂對外扔錢，中國都算第一個

借錢有現金回贈係好正常既事

飲毒奶地溝油，打毒疫苗
然後送錢去外國

這就是中國夢

古代都係咁架啦
皇帝要面，賤民既命連草界都不如

on99 自己國家嘅人就窮到死都唔去幫下 日日淨係識送錢俾人洗

免費的是最貴的

屈人80億美金，回贈翻20億人仔
夠唔夠95折？

自己經濟都唔撚掂, 仲送錢俾人洗
支爆不無道理